const FinalQuiz = [
  {
    questionNo: 1,
    question: "بنو امیہ کی حکومت کتنا عرصہ رہی؟",
    options: ["80 سال", "یزید کی زندگی تک", "83 سال", "کربلا کے بعد ختم ہوئ"],
    correctAnswer: "83 سال",
  },
  {
    questionNo: 2,
    question: "سورت القدر کون سی سورت ہے؟",
    options: ["مکی", "مدنی"],
    correctAnswer: "مدنی",
  },
  {
    questionNo: 3,
    question: "غزوۃ ذات السلاسل  کب وقوع پذیر ہوا تھا؟",
    options: ["سنہ سات(6) ہجری", "سنہ سات(7) ہجری", "سنہ سات(8) ہجری", "سنہ سات(9) ہجری"],
    correctAnswer: "سنہ سات(7) ہجری",
  },
  {
    questionNo: 4,
    question: "غزوۃ ذات السلاسل میں رسول اللہ صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم نے ۔۔۔۔ کو روانہ فرمایا",
    options: ["حضرت عباس علمدار", "حضرت امام حسین", "حضرت ابو طالب", "حضرت علی علیہ السلام"],
    correctAnswer: "حضرت علی علیہ السلام",
  },
  {
    questionNo: 5,
    question: "المغیرہ ان گھوڑوں کو کہتے ہیں ۔۔۔ ہیں",
    options: ["جنگی گھوڑوں کو", "جو چھاپہ مارتے اور حملہ کرتے", "حضرت علی کا مخصوس گھوڑا", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "جو چھاپہ مارتے اور حملہ کرتے",
  },
  {
    questionNo: 6,
    question: "ہلاکت میں پڑ جائے وہ انسان جو ۔۔۔ ہے (سورہ عبس)",
    options: ["بے نماز", "ناشکرا", "دشمن علی", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "ناشکرا",
  },
  {
    questionNo: 7,
    question: "انسان کے ناشکرا ہونے پر گواہ ہے",
    options: ["خود اللہ", "خود انسان", "فرشتے", "رشتہ دار"],
    correctAnswer: "خود اللہ",
  },
  {
    questionNo: 8,
    question: "انسان کے ناشکرا ہونے کی ایک وجہ انسان کی ۔۔۔ ہے",
    options: ["ایمان کامل کا نہ ہونا", "مال و دولت کیساتھ محبت", "بے نمازی ہونا", "تعلیم کی کمی"],
    correctAnswer: "مال و دولت کیساتھ محبت",
  },
  {
    questionNo: 9,
    question: "کس نقصان پر انسان کو نیند نہیں آتی(فرمان امام علی)",
    options: ["اولاد کی موت پر", "مال کے چھن جانے پر", "تنگدستی پر", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "مال کے چھن جانے پر",
  },
  {
    questionNo: 10,
    question: "راہ خدا میں انفاق مال کا ثواب عام حالات میں ۔۔۔ ہے ",
    options: ["چودہ سو گنا", "سات گنا", "سات سو گنا", "سات ہزار گنا"],
    correctAnswer: "سات سو گنا",
  },
  {
    questionNo: 11,
    question: "راہ خدا میں انفاق مال کا ثواب خاص حالات میں کم سے کم ۔۔۔ ہے",
    options: ["چودہ گنا", "سات سو گنا", "چودہ سو گنا", "سات گنا"],
    correctAnswer: "چودہ سو گنا",
  },
  {
    questionNo: 12,
    question: "نیکی کو پہنچنے کے لیے ۔۔۔ ضروری ہے",
    options: ["صدقات دینا", "پسند کی چیزوں میں سے خرچ کرنا", "خمس دینا", "ولایت علی کا اقرار"],
    correctAnswer: "پسند کی چیزوں میں سے خرچ کرنا",
  },
  {
    questionNo: 13,
    question: "مال سے انسان کی ۔۔۔ ہوتی ہے",
    options: ["حفظ حیات", "حفظ عزت", "حفظ آبرو", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "تمام آپشن",
  },
  {
    questionNo: 14,
    question: "اگر انسان پر مال کی حکومت ہے تو ۔۔۔ ہے",
    options: ["مال خیر", "مال بہتر", "مال بدتر", "حلال مال"],
    correctAnswer: "مال بدتر",
  },
  {
    questionNo: 15,
    question: "اگر مال پر انسان کی حکومت ہے تو ۔۔۔ ہے",
    options: ["مال بدتر", "مال بہتر", "مال خیر", "مال شر"],
    correctAnswer: "مال بہتر",
  },
  {
    questionNo: 16,
    question: "انسان کی ضرورت کا مال ملنے سے انسان کو ۔۔۔ ہے",
    options: ["سلامتی", "امان", "سکون ملتا", "صحت مند زندگی"],
    correctAnswer: "سکون ملتا",
  },
  {
    questionNo: 17,
    question: "ضرورت سے زیادہ دولت ملنے سے ۔۔۔ ہے",
    options: ["سکون آجاتا ہے", "سکون چھن جاتا", "زندگی خوشحال ہو جاتی ہے", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "سکون چھن جاتا",
  },
  {
    questionNo: 18,
    question: "کس سورۃ میں قیامت کی ہولناکیوں کا ذکر ہے",
    options: ["سورت البینہ", "سورۃ القارعہ", "سورۃ الزلزلہ", "سورۃ العادیات"],
    correctAnswer: "سورۃ القارعہ",
  },
  {
    questionNo: 19,
    question: "وہ قبروں سے نکل پڑیں گے گویا وہ ۔۔۔ ہیں (سورۃ قمر)",
    options: ["کفن پہنے ہوں گے", "بکھری ہوئی ٹڈیاں", "جنتی اور جہنمی", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "بکھری ہوئی ٹڈیاں",
  },
  {
    questionNo: 20,
    question: "اعمال ۔۔۔ کا عنداللہ وزن ہوتا ہے",
    options: ["خیر", "حسنہ", "بد", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "حسنہ",
  },
  {
    questionNo: 21,
    question: "جس کے عمل میں وزن ہو گا وہ ایسی زندگی میں ہو گا جو ۔۔۔ ہے",
    options: ["وسیع", "راضی", "پرامن", "خوشگوار"],
    correctAnswer: "راضی",
  },
  {
    questionNo: 22,
    question: "کن حالات میں انسان کے پاس وزن والا کوئی عمل نہ ہو گا",
    options: ["کوئی نیکی کی ہی نہیں", "نیکی برباد کی ہے", "نیکی ناقابل قبول رہی", "تمام آپشن"],
    correctAnswer: "تمام آپشن",
  },
  {
    questionNo: 23,
    question: "بلندی سے سقوط کرنے کو ۔۔۔ کہتے ہیں",
    options: ["گرنا", "تنزلی", "ھوی", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "ھوی",
  },
  {
    questionNo: 24,
    question: "میزان عمل میں۔۔۔ سب سے زیادہ وزنی عمل ہے",
    options: ["نماز پڑھنا", "زکوۃ دینا", "درود پڑھنا", "خمس دینا"],
    correctAnswer: "درود پڑھنا",
  },
  {
    questionNo: 24,
    question: "سورۃ التکاثر ۔۔۔ ہے",
    options: ["مدنی", "مکی"],
    correctAnswer: "مدنی",
  },
  {
    questionNo: 26,
    question: "قرآن کی 103 نمبر سورۃ ۔۔۔ ہے",
    options: ["سورۃ العصر", "سورۃ العادیات", "سورت القارعہ", "سورت القدر"],
    correctAnswer: "سورۃ العصر",
  },
  {
    questionNo: 27,
    question: "ایک دوسرے پر ۔۔۔ نے تمہیں غافل کر دیا ہے",
    options: ["برتری", "فخر", "بہتان", "حسد"],
    correctAnswer: "فخر",
  },
  {
    questionNo: 28,
    question: "سورۃ التکاثر میں دو ایسے قبیلوں کا ذکر ہے جو تعداد زیادہ دکھانے کیلے ۔۔۔ ؟",
    options: ["آپس میں لڑتے تھے", "قبروں کو شمار کرتے تھے", "حسد کرتے تھے", "جنگ کرتے تھے"],
    correctAnswer: "قبروں کو شمار کرتے تھے",
  },
  {
    questionNo: 29,
    question: "عذاب قبر کے بارے میں شک کرنے پر کون سے سورۃ نازل ہوئ",
    options: ["سورۃ التکاثر", "سورت القارعہ", "سورۃ العصر", "سورت العادیات"],
    correctAnswer: "سورۃ التکاثر",
  },
  {
    questionNo: 30,
    question: "مومن اور کافر دونوں نے جہنم کا ۔۔۔ ہے",
    options: ["مزہ چکھنا", "عذاب لینا ہے", "مشاہدہ کرنا", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "مشاہدہ کرنا",
  },
  {
    questionNo: 31,
    question: "جہنم سے ۔۔۔ کو نجات ملے گی",
    options: ["نمازیوں کو", "اہل تقوی", "شیعان علی کو", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "اہل تقوی",
  },
  {
    questionNo: 32,
    question: "یقین کے کتنے مراتب ہیں",
    options: ["3", "4", "5", "2"],
    correctAnswer: "3",
  },
  {
    questionNo: 33,
    question: "کون سے چیز لوگوں میں سب سے کم تقسیم ہوئ",
    options: ["دولت", "یقین", "عقل", "علم"],
    correctAnswer: "یقین",
  },
  {
    questionNo: 34,
    question: "نعمت کو ۔۔۔ میں استعمال کیا ہے تو حق ادا ہو گیا",
    options: ["بندگی", "اطاعت الٰہی", "تقوی", "فی سبیل للہ"],
    correctAnswer: "اطاعت الٰہی",
  },
  {
    questionNo: 35,
    question: "الۡعَصۡرِ سے مراد ۔۔۔ ہے",
    options: ["عصر کا وقت", "زمانہ", "امام زمانہ", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "زمانہ",
  },
  {
    questionNo: 36,
    question: "کامیابی کی کتنی صفات ہیں",
    options: ["2", "3", "4", "5"],
    correctAnswer: "4",
  },
  {
    questionNo: 37,
    question: "کامیابی کی پہلی صفت ۔۔۔ ہے",
    options: ["ایمان", "صبر", "نیک اعمال", "تقوی"],
    correctAnswer: "ایمان",
  },
  {
    questionNo: 38,
    question: "کامیابی کی دوسری صفت ۔۔۔ ہے",
    options: ["ایمان", "صبر", "نیک اعمال", "تقوی"],
    correctAnswer: "نیک اعمال",
  },
  {
    questionNo: 39,
    question: "کامیابی کی چوتھی صفت ۔۔۔ ہے",
    options: ["ایمان", "صبر", "نیک اعمال", "تقوی"],
    correctAnswer: "صبر",
  },
  {
    questionNo: 40,
    question: "اللہ کی اطاعت کی بنیاد ۔۔۔ ہے",
    options: ["صبر", "ایمان", "نماز", "الف اور ب"],
    correctAnswer: "صبر",
  },
];

export default FinalQuiz;
